拜登個仔亨特喺中國做生意嘅64頁文件或涉造假,黎智英助手馬克西蒙（Mark Simon）有參與

美國全國廣播公司（NBC）報導，早前網上流傳一份有關美國民主黨總統候選人拜登的兒子亨特在中國做生意的64頁文件或涉造假，並指香港《蘋果日報》參與委託撰寫。

香港《蘋果日報》及台灣《蘋果日報》均發聲明表示否認，要求NBC及時重複。但壹傳媒創辦人黎智英承認其助手馬克西蒙（Mark Simon）有參與，但黎卻稱先前不知情。馬克西蒙昨晚承認此事，並補充支付了一百萬美元（一萬3700新元）給撰寫人，就此事件致歉以及宣布辭職。

馬克西蒙昨晚晚在個人推特上承認涉事，並就事件致歉及宣布辭職。他形容對事件感到後悔，但又恢復了自己很多年前已不是《蘋果日報》成員。

香港《蘋果日報》引述馬克西蒙稱，他曾經以私人身份委託撰稿人對報告中的有關人員進行背景調查，並曾在黎智英的私人公司中提取了一萬美元，經他的私人公司支付給對方，作為調查的支出，並稱原本委託的目的只是調查，並非要發表報告。

黎智英在其推特中響應事件時指，馬克西蒙利用黎的私人公司資金作有關研究，由於只是一萬美元，故他不需要黎的批准。

受雇抹黑拜登嘅鮑爾丁(Christopher Balding)，其職業生涯已經終結。鮑爾丁提到自己係越南胡志明市富布賴特大學(Fulbright University)副教授，但該大學發布聲明，同鮑爾丁 已喺今年9月中斷雇佣關系，澄清佢唔得代表大學嘅價值觀。鮑爾丁曾經喺北京大學匯豐商學院工作長達8年

附件係馬克·西蒙(Mark Simon)嘅辭職信。西蒙多次陪伴黎智英到美國，平日負責處理黎智英嘅捐款。西蒙曾係「壹傳媒」廣告總監。6年前西蒙稱自己父親任職美國中情局CIA35年，自己於1986年至90年代初，於美國海軍情報局任潛艇分析員，曾係美國共和黨嘅香港支部主席。

上年一早有手足話

人地dem & rep 紛爭唔使我地靠邊,支持成個國會先係正道

叫連登仔情何以堪
咁鐘意屌人假新聞自己對住fake news打左咁耐飛機

個發報人用假名，所以成篇野就係做假
係咪咁？goodest logic

個post靜過圖書館

【得罪都要講】肥佬黎公開撐侵侵踩拜登的不智

此Post必沉，拉

樓主個post連link 都無
我話成篇野係我作都得

呢份野假唔緊要
Laptop 真就得

份報告無問題，祇係個撰寫者為安全考慮，隱瞞身份，至比人懷疑

有d傻閪如獲至寶

即係點？？成件事係點？
我比藍絲串

最緊要俾美國人知道自己俾政治領袖出賣

蕭生有懶人包